Sony 與微軟正式宣佈展開合作 遊戲業界最強聯盟誕生！

Sony 同 微軟比大家既印象都係死對頭，水火不容。Sony 旗下既 PS4 擁有龐大出色既遊戲群及市場佔有率，但係佢既網絡就成日出事。反觀微軟旗下既 Xbox 雖然網絡做得出色（甚至 Down），手掣非常好用，但係亞洲市佔率一直低下。但係為咗面對越黎越多既競爭者，呢二間廠終於正式宣佈聯手展開合作！

Sony CEO 吉田憲一郎 及 微軟 CEO Satya Nadella

Sony 與微軟宣佈，佢地將使用 Microsoft Azure 雲端計算服務，探索對未來雲端串流發展，並且會於 Azure 上各自開發自己遊戲內容以及遊戲串流服務。（微軟既雲端服務 xCloud 將於今年試營運，而 PlayStation 係咪繼續使用 PlayStation Now 則係未知之數）

亦即係話，呢二間公司未來都會有自己既遊戲串流服務，同時亦都鎖定使用 Microsoft Azure（Sony 已表明唔會同其他雲端服務廠合作），似乎正為 Google 同 Apple 進入雲端遊戲市場而備戰。

早前 Google 發表自家既雲端遊戲串流服務「Stadia」，玩家只需使用 Chrome 瀏覽器就可以隨時隨地使用，而且仲有全球最強平台「YouTube」去幫手推廣，絕對不容忽視。而另一家巨擘 Apple，亦都推出遊戲訂閱服務「Apple Arcade」，打算係遊戲市場分一杯羹。強敵環伺，Sony 同微軟今次既合作可謂非常高明，集合二家之長去應對，得益既絕對係玩家。

除咗雲端服務外，二間公司仲會係半導體及人工智慧（AI）方面成為夥伴，Sony 會將 Azure AI 納入自己智慧影像感應解決方案中，而其消費產品也會利用微軟的AI平台開發。

除了遊戲串流市場合作以外，微軟與Sony也宣布會在半導體與人工智慧（AI）方面成為夥伴，Sony 會將 Azure AI 納入自己智慧影像感應方案入面，另外未來仲會利用微軟 AI 平台開發其他消費產品，相信係 E3 時將會有更多消息披露。

另外仲有一傳聞，e3時有機會公布switch 串流xbox live玩

可唔可以合作隻forza 就得

睇黎google 真係準備認真大搞雲端遊戲事業
嚇到遊戲界兩巨頭合作

agger

出隻PX

PSBox

GT

其實Cloud platform 主流都係得3間揀
AWS/GCP/Azure

GT愈出愈落後

Forza代代進迫

雙贏

垃圾gt

如果三大平台合作攪，真係可以取長補短

GT出得咁撚慢

On9, 神早就應該同一隻game server共用啦！
唔知今次有冇？

Forza 仲要自由 正好多 咁先係車game

server合埋就夠玩啦

Xbox手掣真係唔識欣賞

加埋老任應該可以砌低google

平台用MS...
會唔會好似nokia同window phone平台咁

可以玩抬偈

MS唔好再出機啦
所有GAME出哂係PS到啦

Xbox最掂之一就係手掣，你見ps4（非官方）同switch 都抄就知

我明係公認最掂
但真係唔慣個左菇同十字方向掣調位

streaming對主機廠嘅打擊真係好大
無咗自己platform會少好多收入 亦無可能有exclusive
對玩家有好有唔好
方便咗 但可以想像到會好似play同apple store咁
充斥住九成垃圾game

用下咪慣囉
本來學錯手勢，依家叫你學返啱，你個理由原來就係唔慣

由ps玩到ps4
一路用慣用熟
有咩理由轉用xbox手掣
打機都分手勢

會唔會比歐盟告反壟斷掠水

呢隻真心好玩

有任狗嘛

打咗十幾年ps用ps手制，打pc一轉用xbox制都好順手勁好用

希望bloodborne上windows

gt x forza 就最正，gt sport係車輛還原度今次係做得幾好，但冇得好似forza咁自由改又真係差d

係，ps4 手制揸得耐會攰，如果 Xbox 手制冇咁冼手就正

當然試過我先會話唔識欣賞

有用PS4同XBOX ONE手制
XBOX手制渣上手係舒服
但PS4兩粒菇對稱用起上黎比較平衡就手
PS4粒菇舊軟膠舒服超級多

btw Xbox Elite手制咪唔冼手

合作打google

可以跨越私服器玩 最好

可唔可以唔好post輔仁呢個垃圾網出黎

Apple 手機game 都拎出來講

睇到就笑 堆GAME真係比細路玩

好用到仆街

摺埋xbox條line同ps合拼
全力幫sony搞server同改善手制
兩邊獨佔game合埋一齊
始終xbox d game都儲落唔少死忠fans (halo/gear of wars/forza)
微軟又唔駛再受賣唔出d機既壓力

XBox crossover playstation

真。索狗

用到keyboard 同 mouse 就好啦
手制好難打槍game

MS雲端唔=Xbox

MS本身就唔同部門各自話事，邊個搵到錢就權力大。
特別係而家ms玩open，唔好幻想xb合併ps

唔怪得ps話E3冇發佈會

云真係咁勁?
到時咩game都唔使down,直接開黎玩?
仲係要超高要求個種game都得?
講緊同時應該幾百上千萬人喎,佢地頂得到?

擔心自己網絡應付唔到先啦

btw 云你老母

好事嚟，合力對抗膝信

係囉，唔通用 亞里 咩？

如果聯手出一部主機就正, player base 會勁大, 仲可以玩到SIE 同MS studio d 獨佔game

冇得c手

咁你就講用唔慣啦 字都唔識用
一陣出去俾你笑你有飯唔食食屎就無謂啦

xbox手制可以操控世上一切機械

我咪話唔識欣賞 但明係公認最掂囉
咁都睇唔明？

畢邦 出PC版得唔得

我都唔識欣賞xbox手掣

世界上總有主流非主流啫

點解發表意見覺得xbox 手掣唔好要比人駡

百貨應百客

多人啱用唔等如我啱用

終於有知音
巴打

講句
我唔啱用
我用唔慣
我唔同意

就要駡人
除咗沒教養
更是唔配有民主

講cloud platform 除左佢哋仲有好幾間例如cloudflare。

不過呢幾間的cloud service target主要唔係for gaming咁解

唔識欣賞x2
買過個係pc用
冇咩特別,個制仲好樣衰下

pizzaBox ok?

真係玩cloud打機
Switch最方便隨時拎出街玩

ps4手制真係不了，勁唔就手

咁樣係咪代表第三廠同一遊戲可以跨平台聯網？

吹撚到XBOX ONE 及S手制天上有地下冇咁
結果真係中撚伏
右邊4粒制硬撚到仆街
PS4手制雖然用料同耐用度都係垃圾級,但最少右邊4粒制係軟, 禁落去舒服好多囉屌

一個 server

Microsoft
罪大
老任

而家有D game已經係

乜野學野手勢手制原來都有分咩手勢岩
btw唔好講到xbox手制完美咁
菇位就見人見至, 至於個r1/l1同xyab就好垃圾, 硬到仆街
係個trigger手感同震好過ps4
菇係準過ps4, 但唔係ps4舒服
累就我覺得揸xbox累d, 我隻已經手大, 可能係x1手制重d

痴撚線
話個手制 "唔岩用/用唔慣" 都比人插撚到飛天
有人鐘意食飯 有人鐘意食麵 各有所好
邊有得分岩定錯
咁都有得屌真係惡撚過d強國人

利申:玩慣ps手制 鐘意佢對稱analog stick 可以c字手講完

香港人幾時先至肯研發個雲遊戲引擎出嚟屌打Microsoft

xbox手掣咁垃圾都拎出黎講
係粒菇好少少 其他都輸啦

阿里雲係亞洲市場估有率高過azure

Microsoft azure 比aws屌打 後面又比google cloud 追緊
而家google cloud 擺明進政遊戲界
唯有自斷一臂同sony合作保住azure

就係最掂呢個位 玩得耐手指公都仲好舒服

Google 一早就同騰迅合作緊...Microsoft 會唔會太遲

因為佢係中國公司

商用gcp唔夠玩

就咁search過吓 aws嘅service真係多過azure
如果ps5用aws個DynamoDB做server就好喇

老任唔係用緊 AZURE 咩？

咁又唔知喎
之前睇過吓老任隻super mario run係用aws起個infrastructure

好難講 佢地識諗就係

又變咗google vs ms vs apple

DynamoDB做server

Apple背後就係AWS

同問
咁咪即係多咗機會有外掛尤其係fps game

唔關事，本身pc係一個開放既系統先咁多外掛

Xbox 正式收皮？

即係佢而家唔係可以cloud 咗可以係pc到玩咁解？
咁咩係遊戲串流，淨係攞黎twich嘅意思？

將大部份既process轉去server做，即係你撳完制，將個信號彈去server，係server處理完，return個action(畫面）比你

即係效能唔再關你部機事，最主要睇server處理到幾多野，變相彈性更大

佢好貼手
左波棍放嘅位置比較就手 唔係屈住手指公
電量長過DualShock 4
Triggers 可以線性輸入
半按全按都得自己就返個力呢樣sony都有抄
Bumper 突出可按範圍大過L1 R1
啲掣比較脆 特別十字掣好用

係，client 方面係處理少好多嘢，不過 client 方面個 bandwidth 要求就高好多，再加上社會慢慢步向 4k 畫質。你等 server 做完再 send 返來，條寬頻稍微 lag 一 lag，你就企左係度 ...

任狗未日

唔鍾意佢個l1/r1, 玩ds果d想死
十字製太硬, 上右/上左/下左/上右呢d禁得唔順
xyab還好, 但無咁硬d連按會快d
同埋重, 用得耐易累, 其他就好過ps4

我都係用唔慣xbox制
其實而家ps4個layout同ps2一樣
不過進步左勁多
隻制細左好多
磨菇同邊位接近左好多
所謂c手問題都唔係好覺
ps2年代隻制磨菇係好難用
同xbox隻制係真係好重

手細既人先會話xbox制唔好用

一係女人，一係矮撚